% !TEX root = ../SEM-Muster.tex
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ulgr-master.tex -> Meine Zusammenfassung der Vorlage
%% in SEM-Master.tex File
%% Stand: 2023/01/27
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}
\begin{abstract}
Hier sollte eine eine kurze Zusammenfassung des Inhalts des Vortrags oder der Hausarbeit stehen.
Dazu dieses \TeX{}-File kopieren und umbenennen.
Weitergehende Literatur ist im  Literatur\-verzeichnis aufgeführt, wobei ich das Buch von \textsc{Voss} \cite{voss-wiss} empfehlen kann.
Für einen Einstieg empfehle ich \emph{l2kurz.pdf}, das man auf 
%
\begin{center}
\texttt{http://mirror.ctan.org/info/lshort/german/} 
\end{center}
%
findet.
Dieses ist als Kurzeinführung gut geeignet, verwendet aber die üblichen Dokumentklassen von \LaTeX{} und nicht die besser geeigneten von `KOMA-Script`.
Weiteres in meinem Erläuterungen \emph{Sem-ReadMe.md}.
Ein Teil der hier angegeben Literatur und weiteres findet sich auf ILIAS \bzw in dem \og PDF.
\end{abstract}
%
\subsection{Erster Abschnitt}\label{sec:erster-abschnitt}
\subsubsection{}
Es genügt bei der Gliederung \verb|section{...}| und \verb|\subsection{...}| zu verwenden.
Da es ja keine große Arbeit mit vielen Hauptabschnitten und Unterabschnitten werden soll, \dh ein Inhaltsverzeichnis entbehrlich ist, lang es die  $ ^{*} $-Variante zu nutzen - also \verb|\section*{...}| und \verb|\subsection*{...}|

Die weitere Untergliederung \verb|\subsubsection{}| wird nur zur \enquote{Nummerierung} genutzt (siehe das \TeX{}-File hierzu).
Bitte auch beachten: Ein Abschnitt sollte immer mindestens drei Unterabschnitte enthalten und diese dann auch mehrere Absätze. 

%
\subsubsection{} 
Ein weitere Unterabschnitt, indem dann endlich mit dem Vortrag eines Themas beginnt. 
Es sollte aber stets mit Hilfe des Befehls \verb|\cite{...}| auf die entsprechende Stelle des Textes verwiesen werden -- etwa \textsc{Oxtoby} \cite[Satz 7.8]{oxtoby}, dann findet man das Zitat leichter. 
%
\begin{center}
\verb|\textsc{Oxtoby} \cite[Satz 7.8]{oxtoby}|.
\end{center}
%
\subsubsection{} 
%
Und noch ein weiterer Unterabschnitt.
%
\subsection{Der Hauptsatz}
\subsubsection{}
Wir kommen nun zu unseren zentralen Satz der Mathematik.
%
\begin{theorem}\label{thm:hauptsatz}
%	
Ist $ f $ eine stetige reellwertige Funktion auf dem Intervall\/ $ \interval{0,1} $, so ist
%
\[
  	F( t ) = \int_{ 0 }^{ t } f(s) \ds
\]
%
differenzierbar auf diesem Intervall und $ F'(t) = f(t) $ für alle $ t \in  \interval{0,1} $.
\end{theorem}
%
\begin{proof}
Nun zum Beweis \ldots 
\end{proof}
%
\subsubsection{}
Für einen ersten Einstieg in das Setzen von mathematischen Formeln bietet sich 
%%
\begin{center}
\texttt{https://ctan.org/pkg/short-math-guide}
\end{center}
%%
an.
Wer es dataillierter haben will: \textsc{Voss} \cite{voss-math} oder die Kurzversion von \textsc{Grätzer} \cite{graetzer-ma}.

\subsubsection{}
Für kleinere Ausarbeitungen ist die Verwendung der Möglichkeiten von \LaTeX{} für die Erstellung von Referenzen völlig ausreichend.
Für größere Arbeiten empfiehlt es sich, das Paket \texttt{biblatex} zu nutzen - siehe hierzu etwa meinen \LaTeX{}-Tipp Nr.5 und die dort angegeben Literatur.
Dieses Paket vereinfacht die Eingabe von Literaturzitaten erheblich.
 
\subsubsection{}
Weiteres findet sich in dem Eingangs erwähnten PDF-Dokument.

\subsection{Zusammenfassung und Ausblick}
Die Überschrift sagt alles \ldots


% -----------------------------------------------
\begin{thebibliography}{99}
%
\bibitem{graetzer-ma} George Grätzer,  
\emph{More Math into \LaTeX{}}, Springer (2007)
%
\bibitem{knuth:texbook} Donald E.Knuth,  
\emph{The \TeX{} Book}, Addison-Weseley (1986)
%
\bibitem{lambort} Leslie Lambort,
{\LaTeX}, \emph{Users Guide \& Reference Manual}, Addison-Weseley (1986) 
%
\bibitem{oxtoby} John C. Oxtoby,
\emph{Maß und Kategorie}, Springer (1971)
%
\bibitem{schlosser} Joachim Schlosser, 
\emph{Wissenschaftliche Arbeiten schreiben mit \LaTeX{} -- Leitfaden für Einsteiger} 6. Auflage, mitp (2016)
%
\bibitem{rrzn} Thomas Sturm, 
\emph{\LaTeX{} -- Einführung in das Textsatzsystem}, RRZN Hannover (2014)
%
\bibitem{voss-wiss} Herbert Voß, 
\emph{Die wissenschaftliche Arbeit mit \LaTeX{}} 2. Auflage, DANTE-Lehmanns media  (2021)
%
\bibitem{voss-math} Herbert Voß, 
\emph{Mathematiksatz mit \LaTeX{}}, 3. Auflage, DANTE-Lehmanns media (2018)
%%
\bibitem{voss-ref} Herbert Voß, 
\emph{\LaTeX{} Referenz}, 4. Auflage, DANTE-Lehmanns media  (2019)
%%
\end{thebibliography}
%%
